%%%%%%%%%%%% Mise en page %%%%%%%%%%%%

%% styles des titres chapitres %%
\usepackage[Lenny]{fncychap} %Sonny,Lenny,Glenn,Conny,Rejne,Bjarne,Bjornstrup

%% marges %%
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=2.54cm, bottom=2.54cm, left=3.18cm, right=2.54cm} % pour version finale
%\geometry{top=0.5cm, bottom=0.5cm, left=0.5cm, right=5cm} % pour correction

%% interlignes %%
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.2} % interligne

%% en-tete et pied de page % voir http://www.trustonme.net/didactels/250.html
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
%% a mettre apres \pagestyle{fancy}
%\leftmark sans chapitre et numero
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}} 
%\rightmark sans chapitre et numero
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}
% personnalisation
\fancyhf{}
\fancyhead[LE]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[RO]{\nouppercase{\rightmark}}
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage}

%% look pages de titres %%
\fancypagestyle{plain}{ 
\fancyhead{} % on vide l entete
\fancyfoot{} % on vide le bas de page
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % pas de ligne
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

%% lignes dans en-tete et pied de page %%
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\setlength{\headheight}{16pt}

%% personnalisation pdf %%
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black}

%% reference 
\usepackage{cite} % package pour avoir cesure a l'interieur des references

% force les images a rester dans la section
\usepackage[section]{placeins} 


% \textcelsius % pour °C
% div(q) grad(T) -> pas de parenthèses 
%% << >> espaces dans guillemets comme pour parenthèses
%$a \cdot b$ au lieu de $a.b$
%\caption[titre court]{titre long}
